Hello from Canada!

Hello!

I'm a university student from Toronto. Ask me anything! We have a very large community of people from both Mainland China and Hong Kong here, so I've seen some of the conflict here at home. At my university, I saw that someone had torn down a flier for the Chinese Student Association's basketball game a few days after the NBA situation started.

Nearly everyone I know is behind the protests in Hong Kong, and is very angry about the recent Chinese censorship around the world. The opinion in Canada's Chinese-Canadian and Hong Kong-Canadian communities seems more mixed, with some people supporting the protests and some not. Usually younger people are more likely to support the protests.

We're having an election coming up in Canada, so feel free to ask me about that as well.

Hello and ga yau, Shammgod!

Welcome bro
Thank you for standing with HongKong

I recommend you click on the link below and share with your friends.

pishhhh

Planning to go university of toronto for exchange

are you asian or ?

What do you think about the student from Mainland China?

No, I'm of European ancestry. I have Chinese and Korean cousins though.

Cant understand the china ppl mind from oversea what the fuxk do they want ,those ppl already leave from china to the freedom country and still hate other people who fight for freedom

It's hard to know what to think because they often keep to themselves. They usually sit together, have conversations in Mandarin, and often have a lot less interaction with students from other countries.

I've made quite a few friends who are from Mainland China, but often they're people who moved to Canada when they were very young, and hang out with everyone else instead of just other Chinese students.

Hey there! Welcome!
Im not quite familiar with Canadian politics, do you know if the majority of the politicians support Hong Kong or just mostly remain neutral or even worse support the CCP?

The motivation seems different for different people. Young people from Mainland China in Canada are often very supportive of the CCP. I once had a girl in my class get offended because I was comparing the size of Taiwan to the size of South Korea. I didn't even say that Taiwan was a country and that was still too much for her.

Older people tend to value harmony more than freedom I think. I know someone who is from Hong Kong who is against the protests simply because of the violence and disruption. She doesn't mind the CCP encroaching on Hong Kong because the way she puts it, “it's their country.”

Nearly all Canadians who are not of Chinese descent will say that they are against the CCP if you ask them, but it's not something that they think about very often. The recent controversies with American companies have gotten people thinking about it a lot more, though. Chinese-Canadians are more mixed. Some are for the CCP, some are against.

Pretty much every political party (both left-wing ones and right-wing ones) in Canada is against the CCP, but Canada makes concessions because China is one of the biggest customers of canola oil and other products produced by Canadian farmers.

There are currently two Canadians being detained in China that the Canadian government is trying to get back. Canada claims they were only arrested as revenge for Canada's involvement in the arrest of a Huawei executive.

World Situation:

CHINA+RUSSIA+NORTH KOREA+IRAQ+TURKEY

VS

THE REST (EXCEPT SOME MIDDLE ASIA PLACE AND AFRICA WHICH MAYBE PRO CHINA)

That sounds like what is happening in my school. Mainland students usually come from different areas but they just prefer to communicate with other Mainlanders, it might be the problem of language. However, at least for now, it is more because of conflicts in ideologies and political orientation.

It sounds more reasonable, your politicians just do their duty because they are earning money for taxpayers. If our politicians can learn more from yours and stand with us, that is better.

I hope they can too.

Hello from America!

Oh hey! I've been following your thread.

Hey bro!

Hello

Hello They are torturing and killing protestors here Please ask more people to support us

I'm talking about it with my friends and family very frequently. I hope that by keeping it on their minds, I can encourage them to make decisions (very minor ones such as what purchases to make) that don't support the CCP's actions in Hong Kong.

Hello from UK.

I am working with lots of Chinese, over 80% are really proud of their country, China is growing blah blah blah....

Even though they are living abroad, all they do are watching Chinese shows, weibo, fake news on QQ etc.

Well, some of them told me they thought Tiananmen Square protest actually happened when they were still living in China. After they moved abroad and found out it was fake. I was like

Everything is the US 's fault and told me not to be brainwashed by the US. The truth is, they are trying hard to stay there or UK.

Sorry for 1999
My English sucks

Welcome to LIHKG!

Can you read Chinese? Is it hard for you to follow up all those stuff here?
Maybe it is time for us to write in bilingual since we have foreign fellows now

Thank you for trying to get in touch with the local community

Welcome, it is always our honour to have you here.

If you don’t mind, can you please identify yourself just like Chopsticks did? (Post your passport with a paper having your LIHKG username on it)

Also, where did you learn LIHKG from? Why makes you be interested in us?

Thanks for answering

Vote Jagmeet

Hello and welcome to LIHKG!
Do you have any idea which candidate for the next Canadian prime minister is most aligned with the Hong Kong protesters?

It would be Green Party Elisabeth May or NDP Jagmeet Singh.
Yet they both have very slim chance to be elected. So they can take a much harder stand on China. The other two major parties are very embedded with Chinese influences.

Oh that’s too bad, how about between liberal and conservative?

Hey you Torontonian !
How do you like Trudeau now that he has legalized weed in Canada?
On a more serious note, so what brought you here to LIHKG? How did you learn about the existence of this group? This is arguably the most direct source of information for insights into the HK protests from the perspective of protesters themselves (the other one being telegram). I am assuming you don't read Chinese, which is too bad because it would have given you loads of info on how the protests have evolved into what it is today. Untainted, raw info for you to judge for yourself whether everything that's happening here in HK right now is worth the attention it is getting from around the world.

Liberals would have more local Chinese communities influences while I don’t see Conservatives would say no to money. Conservatives are very keen on Alberta’s oil export, and one of the major market is Asia. Although conservatives took a harder stand to China verbally, I don’t see it goes beyond just a lip service. So it is like picking between two poisons. However the chance of a minority /coalition government is undoubtedly high right now.

Is there an English telegram group with protest info? I’m aware of hkstandstrong_promo_int, but is there a group with breaking news from the front lines? Thank you!

How's life in Toronto? How would you compare Canadians with Americans in general?

Hello, I personally do not like Trudeau that much, he is a weak leader and also gave so much tax money to migrants for them to vote on liberals.
I’m ok with legalizing cannabis, it doesn’t harm the community since the weeds are so expensive not everyone can afford it and the rules are very strict.
The situation in HK now brought so much attention in Canada, it is always broadcast on news and chinese radio stations.
I would avoid speaking anything about HK because there is too many Mainlanders in Toronto

I am not 樓主 but I guess I can speak for some Canadian. Legalizing weeds just an icing on the cake. Weeds were far too common way before that. Except some old conservatives, Chinese, religion group screaming like the end of the world on the day of the legalization, we are chill.

Typical Chinese mindset, their media tends to blame every problem of them on foreign countries. Citizens who hate on foreign countries are less likely to focus on or even realize the problem of the Chinese government, because to them, they're miserable not because of poor management of the government, but because of foreign influence like trade war and stuff.

Okay, so hopefully I can answer some of your questions here.

I can't show my passport because I don't have one unfortunately. I haven't left Canada since I was a minor.

Yes, I support legalizing marijuana and I'm glad that Justin Trudeau did that. I think he did a very good job with that. I won't be supporting him in the next election though, as he broke some of his biggest promises, such as reforming the system of elections. Jagmeet Singh and Elizabeth May are both good candidates I think, but I prefer Elizabeth May. An important thing to remember is that in Canada the election of the leader and the election of the legislature is one and the same. So even if Justin Trudeau becomes Prime Minister again, it's likely that the legislature will now include more NDP and Green members. If the Liberals end up with less than half of the seats, they will have a lot less power and will need to work with the other parties.

Hello from Sydney!
I am from Hong Kong though

Thanks for standing with us, are you looking for translated news? There you go

This channel has its own instagram, FB and website too, hope this is useful for you.

Cheers

I should add, I think the best outcome in this election is if the Liberals win a minority, so they have to work together with the Greens and the NDP. That way the parties can keep each other in check and call each other out if one tries to suck up to China.

As for whether or not I can read Chinese, I can't read it very well. I know many of the characters because I study Japanese at university, so I can understand lots of words in a Chinese sentence, but it's still hard to follow.

A few people asked me how I heard about LIHKG. The answer is that I didn't hear about it from a single place. I heard about it repeatedly on the news and on Reddit, mostly.

I decided to join because I wanted to hear what people in Hong Kong actually thought, so I could cut through the spin and the propaganda.

Welcome to lihkg
What is the meaning of your lihkg id mixing with the "Canada" and "oil".

greeting
hope u dont feel disappointed from joinning here

Hello,
So is the Trudeau black face thingy over?
Does he have a high chance to be re-elected? What is the general view about his government?

Chinazi is spreading to the world. We should standup and stop them immediately.